\documentclass{beamer}

\mode<presentation>
\usetheme{Rochester}
\usecolortheme{dove}
\setbeamercolor{structure}{fg=red}
\setbeamercolor{frametitle}{fg=red}
\setbeamercovered{dynamic}

\usepackage{graphicx}
\usepackage{booktabs}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage[brazilian]{babel}
\usepackage[T1]{fontenc}
\usepackage{listings}
\usepackage{multicol}
\usepackage{color}
\usepackage{tikz}
\usetikzlibrary{shapes, arrows}

\title[Desenvolvimento de Software]{Algoritmo e Lógica de Programação}

\author{Daniel Pimentel}

\institute[IFAL]{\includegraphics[scale=0.6]{static/img/ifal}}

\date{\today}

\begin{document}

\begin{frame}
  \titlepage
\end{frame}

\begin{frame}{Algoritmo \cite{1}}
  \begin{itemize}
  \item<2-> Lógica é a razão organizada
  \item<3-> Algoritmo é uma sequência lógica para resolver um problema
  \end{itemize}
\end{frame}

\begin{frame}{Tipos de algoritmos \cite{3}}
  \begin{itemize}
  \item<2-> Pseudocódigo
  \item<3-> Descrição narrativa
  \item<4-> Fluxograma
  \item<5-> Diagrama de bloco
  \end{itemize}
\end{frame}

\begin{frame}{Passos de um algoritmo \cite{3}}
  \begin{itemize}
  \item<2-> Entrada de dados
  \item<3-> Processamento de dados
  \item<4-> Saída de dados
  \end{itemize}
\end{frame}

\begin{frame}{Variáveis}
  \begin{itemize}
  \item<2-> Representação simbólica dos elementos
  \item<3-> Pode ser alterado
  \end{itemize}
\end{frame}

\begin{frame}{Constantes}
  \begin{itemize}
  \item<2-> Valor fixo
  \item<3-> Não pode ser modificado
  \end{itemize}
\end{frame}

\begin{frame}{Operadores}
  \begin{itemize}
  \item<2-> Aritméticos
  \item<3-> Relacionais
  \item<4-> Lógicos
  \end{itemize}
\end{frame}

\begin{frame}{Operadores aritméticos}
  \begin{itemize}
  \item<2-> Adição: +
  \item<3-> Subtração: -
  \item<4-> Multiplicação: *
  \item<5-> Divisão: /
  \item<6-> Exponenciação: **
  \item<7-> Módulo (resto da divisão): \%  
  \end{itemize}
\end{frame}

\begin{frame}{Operadores relacionais}
  \begin{itemize}
  \item<2-> Igual a: =
  \item<3-> Diferente de: <>
  \item<4-> Maior que: >
  \item<5-> Menor que: <
  \item<6-> Maior ou igual a: >=
  \item<7-> Menor ou igual a: <=
  \end{itemize}
\end{frame}

\begin{frame}{Operadores lógicos}
  \begin{itemize}
  \item<2-> E: \&\&
  \item<3-> Ou: $||$
  \item<4-> Não: $!$
  \end{itemize}
\end{frame}

\begin{lstlisting}[language=c, frame=single, numbers=left, title=Algoritmo]
  algoritmo "numero";

  var
  numero1, numero2, resultado: real
  
  inicio

  escreva("Digite o primeiro numero: ")
  leia(numero1)

  escreva("Digite o segundo numero: ")
  leia(numero2)

  resultado <- (numero1 + numero2)
  escreva("Resultado = ", resultado)
  
  fimalgoritmo
\end{lstlisting}

\begin{frame}{Exercício}
  \begin{itemize}
  \item<2-> Faça um algoritmo para ler 4 notas
  \item<3-> Calcular a média
  \item<4-> Mostrar o resultado
  \end{itemize}
\end{frame}

\begin{frame}[allowframebreaks]{Referências}
  \footnotesize{
    \bibliography{talk}
    \bibliographystyle{apalike}
  }
\end{frame}

\begin{frame}
  \begin{figure}
    \includegraphics[scale=2]{static/img/logo}
    \caption{d4n1.org}
  \end{figure}  
\end{frame}

\end{document}
